![Logo](images/OL_BANNER.png)

## Managed By
OS Ventilator Ireland Community

This document in other languages:

| Currently | Available | Languages |   |   |   |
|---|---|---|---|---|---|
|[english](README.md) | [català](translations/README-ca.md) | [
čeština](translations/README-cz.md)| [deutsch](translations/README-de.md) | [español](translations/README-es.md) | [français](translations/README-fr.md) |
| [日本語](translations/README-ja.md) | [nederlands](translations/README-nl.md) | [polski](translations/README-pl.md) | [português](translations/README-pt_BR.md) | [Română](translations/README-ro.md) | [Русский](translations/README-ru.md) |
| [svenska](translations/README-sv.md) | [türkçe](translations/README-tr.md) | [汉语](translations/README-zh-Hans.md) | [漢語](translations/README-zh-Hant.md) |---|---|

I have Tried to Format the same has the File however I do not know how to do the links the File is Structured so the english Words in brackets Follow the Czech Words that should be the Link
This was Translated By my CousinOpenLung_readme_CZ.docx
Nízkonákladový ambuvak (BVM)-ventilátor

Tento projekt vznikl v reakci na pandemii viru COVID-19 jako výsledek diskuze facebookové skupiny s názvem Open Source COVID-19 a OpenSourceVentilator. Proto byl vytvořen GitLab projekt s cílem vyvinout pomocí otevřených zdrojů nový produkt s názvem OpenLung.
Konkrétně se diskutovalo o nízkonákladových nouzových respirátorech typu Ambuvak, pro která již byla dříve nalezena řešení. První verzi vytvořila vědecká skupina MIT (The first from an MIT research group ) v tomto složení (Abdul Mohsen Al Husseini, Heon Ju Lee, Justin Negrete, Stephen Powelson, Amelia Servi, Alexander Slocum and Jussi Saukkonen). Druhý přístroj vyvinula studentská skupina z Fakulty strojního inženýrství z Rice University (The second device from a Rice University Mechanical Engineering student group) ve složení (Madison Nasteff, Carolina De Santiago, Aravind Sundaramraj, Natalie Dickman, Tim Nonet and Karen Vasquez Ruiz.)
Tento projekt se snaží zkombinovat a vylepšit výsledky úsilí jmenovaných projektů tak, aby vznikl jednodušší a spolehlivý přístroj, jenž by se skládal z lehce dostupných nebo ve 3D tisku tisknutelných součástí.
Výhody: masová produkce, součásti certifikované na dotek s pacientem, nízké a jednoduché mechanické požadavky, předešlý výzkum a testy v této oblasti, použitelný jak při invazivní intubaci, tak s maskou

VAROVÁNÍ/VYLOUČENÍ ODPOVĚDNOSTI: jakkoliv to bude možné, vyhledejte odbornou lékařskou pomoc s odpovídajícím vybavením a odborným personálem, nepoužívejte náhodné informace nalezené na internetu. Nejsme odborní zdravotníci, jsme jen lidé z internetu.
Jak se přidat k výzkumu:


Zde (here) vyplňte Formulář vyjádření zájmu, pokud jste tak již neučinili. Tento krok je nutný, abychom vám mohli dle vašich schopností přiřadit odpovídající práci v oblasti, kde budete užiteční. Pokud máte vybavení na výrobu, vyplňte prosím tento formulář též.


Ozveme se vám, pokud budeme potřebovat dovednosti, které jste uvedl/a. Do té doby se prosím seznamte s následujícími informacemi o současném stavu projektu na našich webových stránkách Open Source Ventilators Ireland a našich sociálních médiích – přidejte se k našemu komunikačnímu kanálu Slack Channel, vzniká tam mnoho vedlejších projektů


Seznamte se s prostředím git a naučte se, jak nejlépe k tomuto repozitáři přispívat. Na webu je mnoho zdrojů, začněte třeba s YouTube: Introduction to GitLab Workflow, nebo se naučte, jak podat Požadavek na Připojení (Merge Request) v GitLab´s docs (in GitLab's docs).


Pokud máte nějaké obavy a chcete začít s vývojem, pak vězte – toto je open source, pusťte se do toho! * Pokud začnete připsívat před tím, než vás kontaktujeme, dodržujte prosím zásady o přispívání, sepsané zde (here).


Požadavky

Požadavky k projektu jsou sepsány zde (here).

Stav projektu
Současný stav projektu – koncept 6 se známými problémy zde (https://gitlab.com/open-source-ventilator/OpenLung/-/tree/master)
